【金字塔奧秘】通往陰間？ 墨西哥金字塔下驚藏神秘隧道

墨西哥特奧蒂瓦坎（Teotihuacan）的月亮金字塔有新發現，考古學家發現金字塔底建有一條神秘隧道，專家相信那是用作「通往陰間」的通路，或藏有祭祀用人類遺骸。

考古學家去年6月為金字塔進行CT掃瞄，發現月亮金字塔塔底、中間正方的「月亮廣場」（Plaza de la Luna）南方約8米之處建有一條神秘通道，通往塔底一處密室。專家不排除東面也建有類似的神秘通道。

「月亮廣場」相信曾用人類來祭祀，部分人會被當成祭品，在萬人圍觀下犧牲。墨西哥國立人類學暨歷史研究學院的專家估計，新發現的通道有祭祀用途，模擬死後通向地下世界，他們估計可能會在那密室內找到人類遺骸，或各式藝術陪葬品。

當地歷史保育計劃的總監奧爾特加（Veronica Ortega）說：「之前的發掘發現了一些顱骨變形的人類骨骼，就像馬雅地區發現一些以綠色石頭所做的物件（如項鍊、馬賽克製的擬人公仔等），所以不難想像這裏地底下，也埋藏類似的東西。」

奧爾特加又指，深入調查這神秘隧道，可能找到此金字塔與該區其他地方的聯繫，他說：「在這兒出土的東西，將有助了解這古都與中美洲其他地區的關係。」

特奧蒂瓦坎金字塔在公元200年已經存在，特奧蒂瓦坎城估計早於公元前100年開始有人聚居，是美洲古代最大的古城之一，人口高峰時估計有多達2.5萬居民，不過雖然考古學家不斷研究，至今也未找到特奧蒂瓦坎城統治者的遺跡或遺骸。

英國《每日鏡報》/《每日郵報》

地底人